北風和太陽
有一天， 北風和太陽在爭辯誰的本事最大， 爭來爭去就是分不出個高低來。
這時有個路人經過， 他身上穿著一件厚大衣。
他們兩個就說好，
誰先脫下路人的衣服，
就算誰的本事大。
北風先用力猛吹，
但是風越大，
那路人將他的大衣裹得越緊，
後來北風沒辦法，
只好放棄了。
這時太陽出來了，
太陽火辣辣地曬著，
不久那路人便將衣服一件件脫下來了。
北風不得不承認，
到底還是太陽的本事大。

北風同日頭
北風同埋日頭， 有一次喺處爭論佢兩個之中邊 一個本事大。
適值個陣時， 有一個人，著住一件暖暖嘅長袍喺個處經過
佢兩個就請願立約如果邊個嘅本事大。
北風咁就用盡佢嘅力嚟吹啦！
誰知佢越發吹得交關個個人越發攬實佢件袍圍住佢嘅身抱， 卒之見得都係唔製得過嘅囉，北風就唔製啦。
個陣時個個日頭就使出好暖嘅熱氣。
個個行路嘅人即刻就將佢個件袍脫啦咗。
噉樣呢， 個個北風就㩒招認話個個日頭係叻過佢自己了囉

